Sony FE prime lens 實測MTF圖

呢個blog好用心 啲實驗幾值得參考
以下全部轉自 , 2019

Sony FE

Zeiss Batis

Zeiss Loxia

係電腦前面J mtf圖有撚用咩

行出街影好d 相仲實際啦

枝Batis85咁似龍仔啲新鏡MTF

根本就係龍仔造
最少有一半batis都係龍仔造

batis個光學formula喺蔡司的，支鏡有幾樣技術都係專利嘢

不過我諗點都係搵人代工㗎啦

支Loxia 2.4/25就好似為左改正返2.8/21嘅設計毛病而出 兩支結構9成似 焦段又咁近(雖然21同25構圖差好遠) 張圖差咁遠 Loxia 2.8/21嘅field curvature明顯係過左火位 搞到要用到f/5.6先夠flat去影星空 不過純影景好少用到f/2.8嘅

有支21 2.8想放
21mm好難用下

Batis有某(幾)枝鏡既光學專利係龍仔既員工注冊
詳情請自行google

不過coating 用到T*
設計彈性已經唔同左
parameter requirement 呢樣又係唔同廠唔同design 理念
成本都係